+++
title = "Kontakt"

# Custom template for custom CSS
template = "pages/kontakt.html"
+++

Komm am besten an einem Dienstag ab 19 Uhr vorbei. Das ist unser *offener Tag*,
an dem auch immer viele Member im Space sind. Wegen COVID-19 haben wir folgende
Zugangs-Beschränkungen festgelegt (Stand 2022-11-02):

* Du musst geimpft oder genesen sein
* Du musst dich vor Ort testen, Schnelltests sind vorhanden
* In den Innenräumen muss eine FFP2-Maske getragen werden

Wir freuen uns über jeden neuen Besuch, also keine falsche Scheu. Wenn du den
Raum betrittst, passiert normalerweise: nichts. Wundere dich also nicht, sondern
[sprich jemanden an](https://web.archive.org/web/20180207085018/https://store.xkcd.com/products/just-shy)!

Wenn du vorher mit uns Kontakt aufnehmen willst, melde dich einfach per Mail
oder in in unserem [Matrix-Chatraum][matrix].

## Details

* Email: `com[ät]flipdot.org` (Wird von ausgewählten Mitgliedern gelesen und wird archiviert)
* Telefon: +49 561 47395848
* Matrix: [#general:flipdot.org][matrix], Details und Hilfe [hier][matrix-details]
* Mumble: `mumble.flipdot.org`, [Details hier][mumble-details]
* Telegram Gruppe: siehe [hier][telegram-details]

[matrix]: https://matrix.to/#/#general:flipdot.org?via=flipdot.org&via=matrix.org
[matrix-details]: /matrix/
[mumble-details]: /mumble/
[telegram-details]: /matrix/#Telegram

## Anfahrt

![Anfahrt](/media/kontakt_map.png)

```
Franz-Ulrich-Straße 18
34117 Kassel
```

Koordinaten: `51.318205, 9.484854` oder direkt zu [Open Street Map][osm] bzw. [Google Maps][gmaps].

[osm]: https://www.openstreetmap.org/node/1716494567/
[gmaps]: https://www.google.de/maps/place/Flipdot+Hackerspace+Kassel/@51.318212,9.4826443,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x47bb3f3569c83b53:0x6bb77c6ef1794ed2!8m2!3d51.318212!4d9.484833

### ÖPNV

Unsere Haltestelle ist der **Hauptbahnhof** Kassel (*nicht* der eine
Zug-Station entfernt liegenden Bahnhof Wilhelmshöhe). Bei uns halten:

* Straßenbahnen:
  <b class="public-transport tram">RT1</b>
  <b class="public-transport tram">RT4</b>
  <b class="public-transport tram">RT5</b>
* Busse:
  <b class="public-transport bus">10</b>
  <b class="public-transport bus">16</b>
  <b class="public-transport bus">17</b>
  <b class="public-transport bus">32</b>
  <b class="public-transport bus">37</b>
  <b class="public-transport bus">52</b>
  <b class="public-transport bus">100</b>
  <b class="public-transport bus">500</b>
* Regionalbahnen:
  <b class="public-transport regional-train">RB5</b>
  <b class="public-transport regional-train">RE7</b>
  <b class="public-transport regional-train">RE83</b>
  <b class="public-transport regional-train">RE30</b>
  <b class="public-transport regional-train">RE98</b>
  und vermutlich noch ein paar mehr...

Du kannst auch mit einer <b class="public-transport tram">7</b> zum
**Scheidemannplatz** fahren und von dort zu Fuß zu uns gelangen.

### Zu Fuß

* Links vom Hauptbahnhof auf den Parkplatz
* Der Eingang zum Space liegt im Hinterhof der "Nachrichtenmeisterei"

In Kassel gibt es auch den [Nextbike-Fahrradverleih](https://www.nextbike.de/de/kassel/),
welcher auch am Hauptbahnhof eine Abstellstation hat.
